{
    "question": "Diketahui balok ABCD.EFGH dengan AB = 4cm, BC = 8 cm dan BF = 10 cm. Hitunglah jarak antara    a. titik B dan bidang ACGE \r\nb. titik G dan bidang CDEF\r\ntolong dengan jalan caranya ya !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a) AC = \u221a(AB\u00b2 + BC\u00b2) = \u221a(4\u00b2 + 8\u00b2) = \u221a80 <br>\nAC = 4\u221a5 cm <br>\ndengan perbandingan luas <br>\n\u00bd(AB*BC) = \u00bd(AC)t \u2192 t : jarak <br>\n\u00bd(4*8) = \u00bd(4\u221a5)t <br>\n16 = (2\u221a5)t <br>\nt = 8/\u221a5 = (8/5)\u221a5 cm <br><br>\nb) CF = \u221a(10\u00b2 + 8\u00b2) = \u221a164 <br>\nCF = 2\u221a41 <br>\n\u00bd(GF*CG) = \u00bd(CF)t <br>\n\u00bd(8*10) = \u00bd(2\u221a41)t <br>\nt = 40/\u221a41 = (40/41)\u221a41 cm          <br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "rumus-mencari-alas-segita-407",
            "question": "Rumus mencari alas segita\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus dasar mencari luas segi tiga adalah :<br>L = 1/2 x a x t\u00a0<br>jadi kita berpatokan pada rumus tsb\u00a0dapat dikembangkan menjadi rumus turunan untuk mencari alas dan tinggi segitiga sebagai berikut :<br>a = L/t x 2<br><span>t = L/a x 2</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2 kali luas bagi tinggi(hasil bolak-balik rumus luas segitiga) maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-segitiga-abc-siku-siku-di-c-jika-sn-b-p-maka-nilai-273",
            "question": "Diketahui segitiga ABC siku-siku di C. jika sn B = p, maka nilai tan B = ...    tolong bgt ya~ makasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sin B = p<br>sin B = demi = y/r<br>sin B = p/1<br><br>didapat y = p, r = 1<br><br>dengan teorema phytagoras nilai x = \u221a1-p\u00b2<br>tan B = y/x = p/ \u221a1-p\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "misalkan-a-merupakan-alas-jajargenjang-pqrs-dengan-t-merupakan-ti-440",
            "question": "Misalkan a merupakan alas jajargenjang PQRS dengan t merupakan tingginya. Jika 2t \u00a0= 3a, tentukan:    a.panjang t\u00a0dalam a\r\nb.panjang alas dan tingginya jika luas jajargenjang tersebut 864 cm2.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.\u00a0 2t=3a<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 t=3a/2<br><br>b.\u00a0 a.t= 864 cm\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 a. 3a/2= 864 cm\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 a\u00b2 = 864. 2/3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 a = 576<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 a = \u221a576<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 a =\u00a0 24 cm<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. <br>a) 2t = 3a<br>t = 3a/2<br><br>b) L = alas x tinggi<br>864 = a x t subtitusikan t = 3a/2<br>864 = a x 3a/2<br>864 = 3a^2/2<br>1728 = 3a^2<br>a^2 = 1728/3<br>a^2 = 576<br>a = akar(576)<br>a = 24 cm<br><br>t = 3a/2 = 3x24/2 = 36 cm<br><br>keterangan ^ : pangkat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pernyataan-yang-setara-dengan-pernyataan-jika-hewan-itu-elang-ma-116",
            "question": "Pernyataan yang setara dengan pernyataan \"jika hewan itu elang maka hewan itu dapat terbang\" adalah ....    tolong jawabannya dan pembahasan nya ... terima kasih...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "p-&gt;q setara dengan ~q=&gt;~p<br><span>jika hewan itu elang maka hewan itu dapat terbang setara dengan jika hewan itu tidak bisa terbang maka hewan itu bukan elang<br></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "p =&gt; q \u2261\u00a0 -p \u2228 q \u2261 -q =&gt; -p <br>Pernyataan : <br>Jika hewan itu elang maka hewan itu dapat terbang <br>setara dengan : <br>* Hewan itu bukan elang atau hewan itu dapat terbang<br>* Jika hewan itu dapat terbang maka hewan itu elang <br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kasik-tau-cara-cari-tan-660-derajat-tolong-203",
            "question": "Kasik tau cara cari tan 660 derajat, tolong! :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tinggal tan (720\u00b0-60\u00b0)<br>karena tan di kuadran 4 negatif berarti :<br>tan 660\u00b0 = -(tan 60\u00b0) = -\u221a3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-magga-dan-apel-75-buah-jika-perbandingan-78-banyak-buah-a-560",
            "question": "Jumlah Magga dan Apel 75 Buah jika perbandingan 7:8 Banyak Buah Apel adalah.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya mangga=35<br>apel=40<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Mangga = m<br>Apel = a<br>\u00a0<br>m + a = 75<br>\u00a0m : a\u00a0= 7 : 8\u00a0<br>\u00a0Apel = 8/7 x \u00a075\u00a0<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a085 , 71 \u00a0 ( dibulatkan )<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 86\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-dadu-dilemparkan-bersamaan-peluang-muncul-jumlah-kedua-mata-703",
            "question": "Dua dadu dilemparkan bersamaan. Peluang muncul jumlah kedua mata dadu lebih dari tiga adalah..?    a. 1/36 b. 1/12 c. 6/36 d. 30/36 e. 11/12",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kategori\nSoal : Matematika - Peluang<br></p><span>\nKelas : XI (2 SMA)<br>\nPembahasan :<br>\nRuang sampel adalah\u00a0himpunan semua\u00a0hasil yang mungkin pada suatu\npercobaan yang dilambangkan dengan S.<br>\nTitik sampel adalah anggota-anggota dari ruang sampel.<br>\nKejadian merupakan himpunan bagian dari ruang sampel atau bagian dari hasil\npercobaan yang diinginkan.<br>\nJika S adalah ruang sampel dari suatu kejadian dengan setiap anggota S memiliki\nkesempatan muncul yang sama dan A suatu kejadian dengan A\u00a0</span>\u2282<span> S, maka peluang kejadian A adalah<br>\nP(A) = n(A)/n(S)<br>\ndimana n(A) merupakan banyak anggota dalam himpunan kejadian A dan n(S)\nmerupakan banyak anggota dalam himpunan ruang sampel S.<br><br>\nMari kita perhatikan soal tersebut.<br></span><p>Dua buah dadu dilempar Undi bersama satu kali.\u00a0<span><br>S = {(1, 1), (1, 2), (1, 3), (1, 4), (1, 5), (1, 6), (2, 1), (2, 2), (2, 3), (2, 4), (2, 5), (2, 6), (3, 1), (3, 2), (3, 3), (3, 4), (3, 5), (3, 6), (4, 1), (4, 2), (4, 3), (4, 4), (4, 5), (4, 6), (5, 1), (5, 2), (5, 3), (5, 4), (5, 5), (5, 6), (6, 1), (6, 2), (6, 3), (6, 4), (6, 5), (6, 6)}</span></p><p>n(S) = 6\u00b2 = 36.<span><br>A = himpunan kejadian muncul mata dadu berjumlah lebih dari 3 = {</span>(1, 3), (1, 4), (1, 5), (1, 6), (2, 2), (2, 3), (2, 4), (2, 5), (2, 6), (3, 1), (3, 2), (3, 3), (3, 4), (3, 5), (3, 6), (4, 1), (4, 2), (4, 3), (4, 4), (4, 5), (4, 6), (5, 1), (5, 2), (5, 3), (5, 4), (5, 5), (5, 6), (6, 1), (6, 2), (6, 3), (6, 4), (6, 5), (6, 6)}</p><p>n(A) = 33</p><p><span>Peluang\nkejadian muncul mata dadu berjumlah lebih dari 3 adalah P(A) = n(A)/n(S) = 33/36 = 11/12</span></p><p><span>Semangat!</span></p><p><span>\u00a0</span><br></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-titik-a-bergerak-sedemikian-sehingga-jaraknya-00-senant-794",
            "question": "sebuah titik A bergerak sedemikian sehingga jaraknya (0,0) senantiasa sama dengan dua kali jarak terhadap (3,0). tempat kedudukan titik A adalah lingkaran dengan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kita cari jaraknya ke titik (0,0). kita misalkan jaraknya adalah r1.<br>r1\u00a0=\u00a0[tex] \\sqrt({x} -0) ^{2} +(y-0 )^{2} = \\sqrt{x} ^{2} + y^{2}[/tex]<br><br>kemudian kita cari jarak A ke titik (3,0). misalkan jaraknya adalah r2.<br>r2=[tex] \\sqrt({x} -3)^{2} + (y-0)^{2} =  \\sqrt{x} ^{2}-6x+9+y^{2}[/tex]<br>jarak titik A terhadap (0,0) sama dengan dua kali jaraknya terhadap (3,0), berarti r1\u00a0= 2r2.<br>[tex] \\sqrt{x} ^{2}+y^{2}=2 \\sqrt x^{2} - 6x+9+y^{2}[/tex], kuadratkan kedua ruas.<br>[tex]x^{2}+y^{2}=4( x^{2} -6x+9+y^{2}) \n[/tex]<br>[tex]\n x^{2}+y^{2}=4x^{2}-24x+36+4y^{2}[/tex]<br>[tex]0=4 x^{2}-24x+36+4y- x^{2} -y^{2} [/tex]<br>[tex]0=3 x^{2} -24x+36+3y^{2}[/tex]<br>[tex]3 x^{2} -24x+36+3y^{2}=0[/tex], bagi dengan 3<br>[tex] x^{2} -8x+12+y^{2}=0[/tex]\u00a0, pindahkan konstanta ke kanan<br>[tex] x^{2} -8x+y^{2}=-12[/tex]<br>[tex] x^{2} -8x+16+y^{2}=-12+6[/tex]<br>[tex](x-4) ^{2} +y ^{2} = 4[/tex]<br>jadi, pusatnya di (4,0) dan jari-jarinya 2.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-g-r-r-ditentukan-oleh-gx-x2-3x-1-dan-f-r-196",
            "question": "Fungsi g: R \u2192 R ditentukan oleh    g(x) = x2 \u2013 3x + 1 dan f: R \u2192 R sehingga (f o g)(x) = 2x2\r\n \u2013 6x \u2013 1\u00a0\r\n\r\nmaka f(x) = \u2026.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(f o g)(x)= f(g(x)) \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0=\u00a02x^2<span>\u2013 6x \u2013 1\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u00a0f(x^2-3x+1)\u00a0=\u00a0</span>2x^2\u2013 6x \u2013 1\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = f(x^2-3x+1)\u00a0=\u00a02x^2\u2013 6x + 2 -\u00a03<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u00a0f(x^2-3x+1) = 2(x^2-3x+1) -3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = f(x) \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u00a02x-3 \u00a0(buktikan saja masukan ke f(g(x))",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8-pangkat-2-sama-artinya-dengan-302",
            "question": "8 pangkat -2 sama artinya dengan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sama artinya dengan 8^-2 =\u00a0[tex] \\frac{1}{8^2} =  \\frac{1}{64}  [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kalau tidak salah sama dengan pangkat 8 : pangkat 2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}